Gorillaz 15年前首Hong Kong，我聽到好難過

Lord, hear me now
Junk boats and English boys
Crashing out in super marts
Electric fences and guns

You swallow me
I'm a pill on your tongue
Here on the nineteenth floor
The neon lights make me numb

And late in a star's life
It begins to explode
And all the people in a dream
Wait for the machine
To pick the shit up, leave it clean

Kid, hang over here
What you learning in school?
Is the rise of an Eastern sun
Gonna be good for everyone?

The radio station disappears
Music turning to thin air
The DJ was the last to leave
She had well-conditioned hair,
Was beautiful, but nothing really was there

Blur隻magic whip都聽到好難過

邊首？

Kid, hang over here
What you learning in school?

The radio station disappears
Music turning to thin air

直頭講緊香港依家，教育局同港台

There are too many of us

We pose this question to our children
That calls them all to stray
And live in tiny houses
Of the same mistakes we make

以前聽都只係覺得旋律好聽，到大個左聽番啲歌詞先知係一首為香港失去民主自由嘅哀歌。難得嘅係damon albarn「只係」一個外國人，但都睇到呢個美麗東方都市嘅墮落。情感嘅抒發連香港都冇幾首歌表達到，近似嘅都係97回歸前panic啲歌。依家嘅香港聽呢首歌真係十分應景，香港人加油...

個mv就係一班人逼喺香港一個細band房錄歌

Damon albarn ig出左黑色頭像
有啲失望
其實佢有冇為香港出過聲

真
好想知佢有無留意
唉，每次聽完Ghost Ship都好撚難過

The whole album is a love letter to Hong Kong

佢好撚鐘意香港的 但就唔覺佢表過態...radiohead又係...有d失望

或者咁講
佢成隻Magic Whip已經講得好清楚佢政治取態
或者唔再需要畫公仔畫出腸
唔知咁諗係咪有啲自欺欺人

仲有靚佬brett
已經數唔清佢嚟過幾多次香港
唔知佢有冇留意呢